[DW] 五分之一的中國口罩「沒法用」 真的嗎？

德國發行量最大的報紙媒體《圖片報》本週一發表報導題為"五分之一的中國口罩沒法用！"（Jede 5. China Maske ist unbrauchbar）的文章，援引德國衛生部一位發言人的表態報導稱：自從新冠疫情爆發以來，德國聯邦政府已經為醫院以及診所從中國購買了超過1億只口罩。"根據衛生部的推斷，大約有20%的口罩不符合標準"。《圖片報》就此斷定稱："也就是說這些口罩根本無法醫用。"

該部的發言人瑙博爾（Teresa Nauber）證實：確實有大約20%來自中國的口罩"與標準不符"。但她明確指出："這不意味著這些口罩無法醫用。

全文：

Facebook：

個80%來自台灣

1/5 咁少？

垃圾五毛 係咪在新疆教育營發帖中?

傻西支種
翻牆回文